\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage{tabularx}
\usepackage[utf8,latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}

\usepackage{geometry}
\usepackage{array}

\usepackage{pdfpages}

\usepackage{enumitem}

\title{Trabajo Práctico Ingeniería 2}
\author{%
	Damián Alemán \and
	Ignacio Harari \and
	Martín Arjovsky \and
	Martín Fixman
}
\date{Primer Cuatrimestre de 2016}

\newlist{detalle}{enumerate}{1}
\setlist[detalle]{label*=CU\arabic{enumi}-T\arabic{*} --- }

\begin{document}
\maketitle

\vspace{.2\paperheight}

\section*{Introducción}

Varios desarrollos dentro del área de la ingeniería del software nos permite organizar la creación de sistemas complejos de una manera rápida y eficiente en el contexto de un equipo de múltiples personas.

A continuación presentamos la simulación de un proyecto a desarrollar por 4 personas usando varias de estas técnicas. Con el conocimiendo adquirido en este estudio, este equipo hipotético podría facilmente crear un software siguiendo los explicitados.

\newgeometry{margin=.5in}

\stepcounter{section}
\section{Lista de Casos de Uso}

\begin{flushleft}
\begin{tabularx}{\textwidth}{@{} | X | c | >{\raggedleft\arraybackslash}p{4em} | >{\raggedleft\arraybackslash}X | @{}}
\hline
\textbf{Caso de Uso} & \textbf{Fase} & \textbf{Duración} & \textbf{Descripción de Riesgos} \\ \hline
Armando Equipo & Construcción & 100 hs & \\ \hline
Armando Desafío & Construcción & 150 hs & \\ \hline
Viendo progreso de desafío & Construcción & 30 hs & \\ \hline
Aceptando desafío & Construcción & 30 hs & \\ \hline
Mandando mensaje privado & Construcción & 60 hs & \\ \hline
Mandando mensaje general & Construcción & 45 hs & \\ \hline
Analizando tecnologías para el sistema de pagos y extracciones & Elaboración & 50 hs & \\ \hline
Ingresando método de pago & Construcción & 50 hs & Riesgo por seguridad y plata \\ \hline
Viendo cuenta regresiva & Construcción & 48 hs & \\ \hline
Analizando sistema de streaming de partidos & Elaboración & 100 hs & \\ \hline
Viendo partido en vivo & Construcción & 50 hs & \\ \hline
Analizando tecnologías y riesgos en la obtención de los datos de marketing & Elaboración & 40 hs & \\ \hline
Accediendo a datos de usuario y de marketing & Construcción & 65 hs & Temas de privacidad de los usuarios \\ \hline
Extendiendo datos de simulación & Construcción & 100 hs & \\ \hline
Diseñando estructura del log minuto a minuto & Elaboración & 60 hs & \\ \hline
Accediendo al log minuto a minuto & Construcción & 30 hs & \\ \hline
Visualizando simulación de partido & Construcción & 150 hs & \\ \hline
Creando interfaz de comunicación con redes sociales & Construcción & 40 hs & \\ \hline
Incorporando estadísticas de redes sociales y mensajes & Construcción & 140 hs & Interpretar mensajes es altamente no trivial. Riesgo por anonimidad. \\ \hline
Diseñando fórmulas de posicionamiento (ranking) & Elaboración & 20 hs & \\ \hline
Visualizando ranking & Construcción & 86 hs & \\ \hline
Accediendo estado de la cuenta & Construcción & 75 hs & \\ \hline
Restringiendo acceso/features según legislación & Transición & 60 hs & Puede haber problemas legales \\ \hline
Retirando fondos & Construcción & 125 hs & Fraude financiero \\ \hline
\end{tabularx}
\end{flushleft}

\vspace{1em}

Esto nos da un total de \textbf{1566 horas hombre} de trabajo, haciendo que el proyecto total tarde (entre los 4 desarrolladores) aproximadamente \textbf{8 meses}.

\restoregeometry%

\subsection{Cronograma}

El proyecto está separado en 4 iteraciones de 6 días-hombre cada uno, dando un total de 6 días de trabajo de 8 horas cada uno para cada persona y para cada iteración. En total, el proyecto debería terminar el \textbf{13 de junio}.

\begin{enumerate}[label={\LARGE\bf Iteración \arabic*: }, itemindent = 7em]
	\item {\LARGE\bf Elaboración (2 semanas)}
	\begin{itemize}
		\item Analizando sistema de streaming de partidos
		\item Analizando tecnologías para el sistema de pagos y extracciones
		\item Analizando tecnologías y riesgos en la obtención de los datos de marketing
		\item Diseñando fórmulas de posicionamiento (ranking)
		\item Diseñando estructura del log minuto a minuto
	\end{itemize}

	\item {\LARGE\bf Construcción (3 semanas)}
	\begin{itemize}
		\item Accediendo a datos de usuario y de marketing
		\item Ingresando método de pago
		\item Retirando fondos
		\item Creando interfaz de comunicación con redes sociales
		\item Incorporando estadísticas de redes sociales y mensajes
		\item Viendo partido en vivo
	\end{itemize}

	\item {\LARGE\bf Construcción (3 semanas)}
	\begin{itemize}
		\item Armando Equipo
		\item Armando Desafío
		\item Viendo progreso de desafío
		\item Aceptando desafío
		\item Mandando mensaje privado
		\item Mandando mensaje general
	\end{itemize}

	\item {\LARGE\bf Construcción (3 semanas)}
	\begin{itemize}
		\item Viendo cuenta regresiva
		\item Extendiendo datos de simulación
		\item Accediendo al log minuto a minuto
		\item Visualizando simulación de partido
		\item Visualizando ranking
		\item Accediendo estado de la cuenta
	\end{itemize}

	\item {\LARGE\bf Transición (2 días)}
	\begin{itemize}
		\item Restringiendo acceso/features según legislación
	\end{itemize}
\end{enumerate}

La primera iteración fue elegida teniendo en cuenta que los tiempos son
razonables y que la funcionalidad de cada caso de uso es importante por las
siguientes razones:

\begin{itemize}
  \item Armando equipo y armando desafío son la parte central de la aplicación. Además de eso, el frontend de estos casos de uso es importante para ver con los stakeholders y puede requerir futuros cambios. Armando desafíos además incluye la parte de poner una apuesta en el desafío, cosa que puede interesar a los stakeholders dado que es una potencial fuente de ganancia.

  \item Ingresando método de pago fue puesta en la primera iteración por dos razones. Primero, para mostrar a los stakeholders que la funcionalidad mínima necesaria para incorporar dinero a la aplicación (y una potencial fuente de ingresos) está siendo incorporada y testeada lo antes posible. Segundo, debido a su alto riesgo, al requerir mucha seguridad para evitar fraude financiero, es importante que sea estudiada y testeada desde un principio, para evitar potenciales pitfalls.
  \item Visualizando simulación de partido es una funcionalidad radicalmente nueva en la aplicación, y visualmente impactante, por lo que es útil de tener en una primera demo a los stakeholders.
  \item Accediendo al log minuto a minuto pertenece al core de la funcionalidad y los logs pueden ser de ayuda crítica al debugear siguientes etapas del desarrollo, además de ser un caso de uso de relativamente poco tiempo de desarrollo.
\end{itemize}

\subsection{Descripción de Casos de Uso de la primera iteración}

\begin{enumerate}
  \item Accediendo a datos de usuario y de marketing: esto comprende armar una base de datos de cada
usuario con atributos pertinentes para hacer un análisis de cada uno como cantidad de horas en juego, cantidad de desafíos jugados, región del usuario, etc. Además dado que los datos los precisa un equipo de marketing se realizará una interfaz gráfica para visualizar los datos.
  \item Incorporando estadísticas de redes sociales y mensajes: este caso de uso agrega la funcionalidad de parsear los mensajes de los usuarios, tanto privados como generales, para utilizarlos en la evaluación de performance de cada jugador en los partidos simulados.
  \item Retirando fondos: este caso de uso realiza la funcionalidad de depositar una parte o la totalidad del dinero ganado en los desafíos a la cuenta bancaria del usuario.
\end{enumerate}

\subsection{Detalle Primera Itreación}

\begin{enumerate}[label=CU\arabic*]
	\item \textbf{Analizando sistema de streaming de partidos}
	\begin{detalle}
		\item Agregar usuarios a la base de datos
		\item Realizar interfaz gráfica para visualizar los datos del usuario.
		\item Realizar triggers de la base de datos para obtener información pertinente de cada usuario
		\item Hacer casos de test
		\item Correr los tests
		\item Corregir errores en base a tests
	\end{detalle}

	\item \textbf{Incorporando estadísticas de redes sociales y mensajes}
	\begin{detalle}
		\item Implementar parser de mensajes
		\item Implementar un scraper de redes sociales
		\item Hacer casos de test
		\item Correr los tests
		\item Corregir errores en base a tests
	\end{detalle}

	\item \textbf{Retirando fondos}
	\begin{detalle}
		\item Implementar front end para que el usuario pueda ingresar el numero de tarjeta de crédito, el código de seguridad y la fecha de vencimiento de la tarjeta
		\item Implementar el backend de la comunicación con la compañía financiera de la tarjeta de crédito para verificar si es una tarjeta valida
		\item Hacer casos de test
		\item Correr los tests
		\item Corregir errores en base a tests
	\end{detalle}

\end{enumerate}

\subsection{Estimación de tiempo en horas hombre de los casos de uso de la primera iteración}

\begin{center}
\begin{tabularx}{.5\textwidth}{|X|c|}
\hline
\textbf{Tarea} & \textbf{Estimación (HH)} \\ \hline

CU\#1--T1 & 1 hs \\ \hline
CU\#1--T2 & 16 hs \\ \hline
CU\#1--T3 & 6 hs \\ \hline
CU\#1--T4 & 4 hs \\ \hline
CU\#1--T5 & 4 hs \\ \hline
CU\#1--T6 & 4 hs \\ \hline
% TOTAL HORAS HOMBRE CU1 35


CU\#2--T1 & 12 hs \\ \hline
CU\#2--T2 & 12 hs \\ \hline
CU\#2--T3 & 6 hs \\ \hline
CU\#2--T4 & 4 hs \\ \hline
CU\#2--T5 & 4 hs \\ \hline
% TOTAL HORAS HOMBRE CU2 60

CU\#3--T1 & 10 hs \\ \hline
CU\#3--T2 & 24 hs \\ \hline
CU\#3--T3 & 4 hs \\ \hline
CU\#3--T4 & 4 hs \\ \hline
CU\#3--T5 & 8 hs \\ \hline
% TOTAL HORAS HOMBRE CU1 50

\textbf{Total HH} & \textbf{145} \\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\subsection{Tareas de la primera iteración}

\begin{enumerate}
  \item Diseño conceptual del sistema.
  \item Realización WBS.
  \item Análisis de riesgos.
  \item Refinamiento de objectivos y requerimientos.
  \item Reconocimiento de casos de uso.
  \item Priorización de casos de uso.
  \item Estimación de tiempos de casos de uso.
  \item Análisis de atributos de calidad del sistema.
  \item Diseño de arquitectura del sistema.
  \item Elección de tecnologías.
  \item Realización de las tareas del caso de uso CU\#01--Armando equipo.
  \item Realización de las tareas del caso de uso CU\#02--Armando desafío.
  \item Realización de las tareas del caso de uso CU\#03--Implementando método de pago.
  \item Realización de las tareas del caso de uso CU\#04--Accediendo al log minuto a minuto.
  \item Realización de las tareas del caso de uso CU\#05--Visualizando simulación del partido.
  \item Testing integral de la primera iteración.
\end{enumerate}

\subsection{Estimación de tiempo de las tareas de la primera iteración}

\begin{center}
\begin{tabularx}{0.4\textwidth}{|X|c|}
\hline
\textbf{Tarea} & \textbf{Estimación (HH)} \\ \hline
E01--T01 & 4 hs \\ \hline
E01--T02 & 16 hs \\ \hline
E01--T03 & 3 hs \\ \hline
E01--T04 & 16 hs \\ \hline
E01--T05 & 2 hs \\ \hline
E01--T06 & 2 hs \\ \hline
E01--T07 & 4 hs \\ \hline
E01--T08 & 8 hs \\ \hline
E01--T09 & 40 hs \\ \hline
E01--T10 & 8 hs \\ \hline
E01--T11 & 16 hs \\ \hline
E01--T12 & 40 hs \\ \hline
E01--T13 & 20 hs \\ \hline
E01--T14 & 35 hs \\ \hline
E01--T15 & 60 hs \\ \hline
E01--T16 & 50 hs \\ \hline
\textbf{Total HH} & \textbf{324} \\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}


\section{Análisis de Riesgos}

\subsection{Casos de uso con riesgo}

Hay varios casos de uso que consideramos que son riesgosos, dado que tienen complicaciones que deben ser revisadas con especial cuidado.

En particular,

\begin{description}
	\item [Accediendo los datos de los usuarios] es riesgoso por un tema de privacidad. Según la especificación dada por los stakeholders se piden los datos personales de los usuarios sin anonimizar, y esto puede traer ramificaciones legales.
	\item [Ingresando metodo de pago] tiene que tener una implementación que sea totalmente segura, o hay riesgo de que se cometa fraude y que haya problemas legales serios. Hay que tener especial cuidado a ataques que estén dirigidos al robo de información.
	\item [Incorporando estadísticas de redes sociales y mensajes] puede ser riesgoso ya que un usuario puede personificar a uno de estos servicios para mejorar si standing en el juego.
	\item [Restringiendo acceso/features según legislación] es riesgoso porque un error o la mala interpretación de una ley puede llevar a problemas legales inmediatos.
	\item [Viendo partido en vivo] es riesgoso desde el punto de vista de la disponibilidad, el streaming es un proceso demandante de recursos que es relativamente propenso a fallas.
	\item [Retirando fondos] es riesgoso porque hay una alta posibilidad de que usuarios intenten hacer fraude mediante este servicio.
\end{description}

\fbox{\parbox{\textwidth}{%
	{\LARGE\underline{Riesgo 1}}
	\begin{description}
		\item [Descripción] Acceder a los datos de los usuarios es riesgoso por un tema de privacidad. Según la especificación dada por los stakeholders se piden los datos personales de los usuarios sin anonimizar, y esto puede traer ramificaciones legales.
		\item [Probabilidad] Alta
		\item [Impacto] Medio
		\item [Exposición]
		\item [Mitigación] Lograr que las queries de marketing solo respondan datos acumulados, y que no respondan nada si el sample es de pocos usuarios.
		\item [Plan de Contingencia] Cerrar temporariamente esta funcionalidad si se descubre la posibilidad de encontrar datos de un solo usuario.
	\end{description}
}}

\vspace{2em}

\fbox{\parbox{\textwidth}{%
	{\LARGE\underline{Riesgo 2}}
	\begin{description}
		\item [Descripción] Puede haber una vulnerabilidad en el sistema de pagos que permita que se roben datos sobre las tarjetas de crédito de los usuarios.
		\item [Probabilidad] Media
		\item [Impacto] Alto
		\item [Exposición] Alta
		\item [Mitigación] Trabajar con expertos en seguridad infomativa para que el sistema de pagos sea totalmente seguro.
		\item [Plan de Contingencia] Suspender a los usuarios de los que se sospeche que están usando datos robados y avisar al usuario cuyos datos pueden haber sido robados.
	\end{description}
}}

\vspace{2em}

\fbox{\parbox{\textwidth}{%
	{\LARGE\underline{Riesgo 3}}
	\begin{description}
		\item [Descripción] Parte de la simulación depende de sitios externos como cuentas de Twitter. Un usuario puede manipular estos sitios para mejorar su standing en el juevo.
		\item [Probabilidad] Baja
		\item [Impacto] Medio
		\item [Exposición] Baja
		\item [Mitigación] Normalizar los datos obtenidos por otros sitios para buscar cosas como usuarios twitteando sobre este jugador.
		\item [Plan de Contingencia] Suspender al usuario al que se descubra intentando hacer esto.
	\end{description}
}}

\vspace{2em}

\fbox{\parbox{\textwidth}{%
	{\LARGE\underline{Riesgo 4}}
	\begin{description}
		\item [Descripción] Hay un riesgo de denegar (o no denegar) acceso a usuarios de manera equivocada basado en la legislación del país del mismo. Esto puede ser por haber implementado mal la legislación o que la misma cambie, lo último siendo muy probable.
		\item [Probabilidad] Media
		\item [Impacto] Alto
		\item [Exposición] Alta
		\item [Mitigación] Contratar o tercerizar los aspectos de la legislación a un experto del tema, que nos mantenga al tanto de los cambios.
		\item [Plan de Contingencia] Suspender temporariamente a los usuarios con los que haya problema hasta que haya sido aclarado como debe funcionar la legislación.
	\end{description}
}}

\vspace{2em}

\fbox{\parbox{\textwidth}{%
	{\LARGE\underline{Riesgo 5}}
	\begin{description}
		\item [Descripción] Los servicios de streaming de TV online suelen ser poco confiables, y el sistema puede estar suspendido con relativa regularidad.
		\item [Probabilidad] Media
		\item [Impacto] Bajo
		\item [Exposición] Baja
		\item [Mitigación] Usar un servicio de backup en caso de que el servidio usado se caiga.
		\item [Plan de Contingencia] Darle links a los usuarios a servicios externos de streaming de TV hasta poder recuperar el usado en nuestra aplicación.
	\end{description}
}}

\vspace{2em}

\fbox{\parbox{\textwidth}{%
	{\LARGE\underline{Riesgo 6}}
	\begin{description}
		\item [Descripción] Gente puede explotar la funcionalidad de retiro de fondos para conseguir ganar más dinero del que deberían tener por el sistema debido a errores en el sistema de pagos.
		\item [Probabilidad] Baja
		\item [Impacto] Alto
		\item [Exposición] Media
		\item [Mitigación] Asegurarse que el sistema de retiro de fondos sea seguro mediante una cerficación de seguridad externa.
		\item [Plan de Contingencia] Suspender a los usuarios perpetradores y arreglar los bugs encontrados.
	\end{description}
}}

\newpage

\section{Atributos de Calidad}

\vspace{2em}

\fbox{\parbox{\textwidth}{%
	{\LARGE\bf Disponibilidad} \\
	El sistema tiene que estar andando todo el tiempo, o es literalmente dinero perdido. Debe de poder correr en la mayor cantidad de plataformas posibles, incluyendo móviles.
	\begin{description}
		\item [Fuente] Interna al sistema
		\item [Estímulo] Error 503 (Service unavailable) por overload de usuarios.
		\item [Entorno] Operación normal
		\item [Artefacto] Página de internet del sistema
		\item [Respuesta] Se muestra la página con algunos elementos cacheados para disminuir la cantidad de pedidos y así la carga del sistema.
		\item [Medición de la respuesta] Uptime de 99.999\% (cinco nueves).
	\end{description}
}}

\vspace{2em}

\fbox{\parbox{\textwidth}{%
	{\LARGE\bf Modificabilidad} \\
	Quiere una interfaz similar al representante de empresas con derechos de televisación (Maxi) para controlar publicidades en las simulaciones y el sitio en general.
	\begin{description}
		\item [Fuente] Externa (Nico y Maxi)
		\item [Estímulo] Se quiere agregar una publicidad
		\item [Artefacto] Sistema
		\item [Entorno] Operación normal
		\item [Respuesta] Cambio efectuado sin efectos secundarios y se agrega la nueva publicidad
		\item [Medición de la respuesta] Se invierten menos de 8 horas hombre y la usabilidad queda sin afectar.
	\end{description}
}}

\vspace{2em}

\fbox{\parbox{\textwidth}{%
	{\LARGE\bf Seguridad} \\
	Quiere que todo lo respectivo al manejo de dinero (depósitos y retiros de los participantes via tarjeta de credito o caja de ahorro) sea super seguro (no quiere papelones y que los datos de las millones de tarjetas de los participantes aparezcan publicados en Reddit), transparente y rápido. Que los datos queden resguardados y sólo haya que actualizarlos esporádicamente.
	\begin{description}
		\item [Fuente] Atacante externo
		\item [Estímulo] Atacante intenta acceder a la base de datos de tarjetas del sistema
		\item [Artefacto] Firewall de la base de datos y encriptación de datos de las tarjetas
		\item [Entorno] Operación normal
		\item [Respuesta] El atacante no termina conociendo el número de la tarjeta
		\item [Medición de la respuesta] Porcentaje de ataques fallidos > 99.9999%
	\end{description}
}}

\vspace{2em}

\fbox{\parbox{\textwidth}{%
	{\LARGE\bf Modificabilidad} \\
	Teme por la arquitectura resultante de los desarrolladores. Quiere múltiples nodos distribuidos de pocos usuarios cada uno. Tiene que ser escalable a partir de cosas pequeñas o va a haber problemas.
	\begin{description}
		\item [Fuente] Interna
		\item [Estímulo] Hay nodos que corren riesgo de ser sobrecargados y se agregan usuarios.
		\item [Artefacto] Nodos de cómputo de la red del sistema
		\item [Entorno] Operación normal
		\item [Respuesta] Se hace un balance de carga dinámico entre los nodos.
		\item [Medición de la respuesta] Número de usuarios por nodo menor a 1000.
	\end{description}
}}

\vspace{2em}

\fbox{\parbox{\textwidth}{%
	{\LARGE\bf Performance} \\
	Propone un sistema de bitrate variable automático/manual de los streams de video para que se pueda bajar la calidad de los videos en base al bandwidth detectado disponible del usuario.
	\begin{description}
		\item [Fuente] Usuario
		\item [Estímulo] Haciendo streaming de partido en vivo
		\item [Artefacto] Módulo de streaming
		\item [Entorno] Operacion sobrecargada
		\item [Respuesta] Se modifica el bitrate en base al bandwith detectado disponible del usuario
		\item [Medición de respuesta] Latencia < 0.05 s
	\end{description}
}}

\vspace{2em}

\fbox{\parbox{\textwidth}{%
	{\LARGE\bf Modificabilidad} \\
	Quiere poder definir los ads y publicidades que se van a ver durante las transmisiones de los partidos que ellos tienen derechos a través de una interfaz gráfica que permite elegirlos (ABM) para diferentes audiencias (tipos de usuarios).

	\begin{description}
		\item [Fuente] Externa (Maxi)
		\item [Estímulo] Se quiere agregar una publicidad
		\item [Artefacto] Sistema
		\item [Entorno] Operación normal
		\item [Respuesta] Cambio efectuado sin efectos secundarios y se agrega la nueva publicidad
		\item [Medición de la respuesta] Se invierten menos de 8 horas hombre y la usabilidad queda sin afectar.
	\end{description}
}}

\vspace{2em}

\fbox{\parbox{\textwidth}{%
	{\LARGE\bf Usabilidad} \\
	Quiere conocer datos de los usuarios (fundamentalmente email, datos personales, código postal, edad, poder adquisitivo estimado en base a su nivel de juego y dinero gastado/ganado, equipos a los que sigue, etc\ldots) para efectuar campañas de publicidad bien dirigidas, incluso por fuera del sistema (por ej. Mailings electrónicos o físicos).
	\begin{description}
		\item [Fuente] Externa (Maxi)
		\item [Estímulo] Publicista accediendo a datos de usuario
		\item [Artefacto] API y base de datos para publicistas
		\item [Entorno] Operación normal
		\item [Respuesta] Se muestra una interfaz gráfica para que el publicista acceda fácilmente a los datos que quiere
		\item [Medición de respuesta] Cantidad promedio de clics del publicista < 20 y la información buscada está disponible > 99\% de las veces
	\end{description}
}}

\vspace{2em}

\fbox{\parbox{\textwidth}{%
	{\LARGE\bf Modificabilidad} \\
	Quiere que el énfasis se de en mejorar el módulo de simulación, para que sea lo más real posible. Tiene contacto con asociaciones de jugadores e incluso jugadores, técnicos y periodistas deportivos de diferentes deportes, para ayudar a mejorar el motor de reglas/simulación. También tiene contacto con empresas de redes sociales/sentiment analysis, para ayudar a interfacear con las mismas, y mejorar el módulo de menciones/popularidad de los jugadores. El espíritu es que toda la simulación pueda irse mejorando poco a poco hasta que represente lo mejor posible la realidad sin que sea un dolor de cabeza introducir cambios.

	\begin{description}
		\item [Fuente] Externa
		\item [Estímulo] Se quiere agregar una mejora al simulador
		\item [Artefacto] Simulador
		\item [Entorno] Operación normal
		\item [Respuesta] Se agrega la nueva funcionalidad
		\item [Medición de la respuesta] Horas hombre para agregar la funcionalidad < 60, usabilidad y disponibilidad no se ven afectadas
	\end{description}
}}

\vspace{2em}

\fbox{\parbox{\textwidth}{%
	{\LARGE\bf Performance} \\
	Quiere que mientras sea posible se use el engine 3d de mayor calidad al 2d.

	\begin{description}
		\item [Fuente] Interna
		\item [Estímulo] Usuario quiere simular un partido
		\item [Artefacto] Simulador
		\item [Entorno] Operación normal
		\item [Respuesta] Se usa un sistema que analiza rápidamente datos de conectividad y dispositivo del usuario y siempre que se determina posible se usa el engine 3d
		\item [Medición de la respuesta] porcentaje de usuarios que cambian manualmente de engine < 0.01\% (justificación) cambiar de engine implica que el usuario tenía los recursos como para ver en 3d pero se le dio por default el 2d o que se le dio el 3d pero la usabilidad se vio afectada.
	\end{description}
}}

\vspace{2em}

\fbox{\parbox{\textwidth}{%
	{\LARGE\bf Modificabilidad} \\
	Su empresa colabora con todo lo que sea posible para ayudar a construir el módulo encargado de hacer el streaming del engine 3d cuando no puede usarse ninguno de los dos.

	\begin{description}
		\item [Fuente] Interna
		\item [Estímulo] Agregar al sistema el módulo de streaming
		\item [Artefacto] Sistema de streaming
		\item [Entorno] Diseño
		\item [Respuesta] Su empresa ayuda a construir el módulo de streaming sin efectos secundarios
		\item [Medición de la respuesta] Se invierten menos de 100 horas hombre en el módulo de streaming.
	\end{description}
}}

\vspace{2em}

\fbox{\parbox{\textwidth}{%
	{\LARGE\bf Seguridad} \\
	Teme por la seguridad de los datos de los usuarios. Esto aplica tanto por el robo de la información de las tarjetas de crédito/cajas de ahorro de los usuarios, como de la explotación de los datos/privacidad de los mismos por terceros para fines no autorizados por ellos.

	\begin{description}
		\item [Fuente] Atacante externo
		\item [Estímulo] Atacante intenta acceder a la base de datos de mails
		\item [Artefacto] Firewall de la base de datos y encriptación de datos de los usuarios
		\item [Entorno] Operación normal
		\item [Respuesta] El atacante no puede conocer el mail de los usuarios en poco tiempo (miles de años)
		\item [Medición de la respuesta] Porcentaje de ataques fallidos (no se detecta un breach de información desencriptable en menos de mil años) > 99.9999%
	\end{description}
}}

\vspace{2em}

\fbox{\parbox{\textwidth}{%
	{\LARGE\bf Disponibilidad} \\
	Requiere que sea fácil desactivar una cuenta por un tiempo (sin poder reactivarla), para ayudar a que un adicto en recuperación no pueda tener una recaída. Que aplique para eso usuario lo mismo que para los países en los que no está disponible el sitio.

	\begin{description}
		\item [Fuente] Administrador de cuentas
		\item [Estímulo] Desactivar una cuenta
		\item [Artefacto] Sistema de privilegios de cuentas
		\item [Entorno] Operación normal
		\item [Respuesta] Se desactiva la cuenta del usuario
		\item [Medición de la respuesta] El usuario no entró más
	\end{description}
}}

\vspace{2em}

\fbox{\parbox{\textwidth}{%
	{\LARGE\bf Seguridad} \\
	Quiere que se loguee cada movimiento de dinero, sin importar su monto, pues los gobiernos no van a permitir ningun tipo de evasión impositiva por las ganancias de la empresa en su región.
	\begin{description}
		\item [Fuente] Interna
		\item [Estímulo] Se detecta una transacción de dinero
		\item [Artefacto] Sistema de logging
		\item [Entorno] Operación normal
		\item [Respuesta] Se loguea la transacción
		\item [Medicion de la respuesta] Todas las transacciones quedan documentadas
	\end{description}
}}

\newpage

\section{Justificación de la Arquitectura}

\input{justificacion}

\newpage

\section{Arquitectura TP1}

\input{tp1}

\newpage

\section{Comparación y conclusiones}

\subsection{UP vs Agile}
Unified Process utiliza el concepto de time boxing y una separación de las tareas de acuerdo a sus características que permite más claramente atacar los riesgos esperados y las calidades deseadas del software de manera temprana en el proceso de desarrollo, guiándose siempre por los casos de uso definidos durante el desarrollo (y en especial al principio del proyecto).  Uno de los resultados más prioritarios del proceso es la arquitectura, lo cual afecta la manera y el orden en el que se afrontan las tareas.

En las metodologías ágiles, hay un mayor foco en que el resultado de cada iteración sea un producto ``andando'', se centra en tener iteraciones relativamente cortas que permitan una gran interacción entre el cliente y el equipo de desarrollo, para poder guiar (y redireccionar cuando sea necesario) la dirección del producto. A diferencia de UP, el factor que guía la prorización de las tareas suele ser su ``business value''.

\subsection{Diseño OO vs Arquitectura}
En lo que se refiere a diseño OO, muchas veces el centro de atención se encuentra en la característica del software como objeto cambiante, y por ende muchas de las prácticas usuales se dirigen a facilitar ese cambio, priorizando que el código producido sea funcional (debe ser una buena representación del dominio modelado, para facilitar plasmar cambios y características del dominio) y descriptivo (un modelo difícil de entender es inherentemente difícil de modificar), en cambio el diseño de arquitectura, si bien también puede ayudar a guiar un desarrollo que cumpla con esas normas, tiene en su eje proveer un plan que permita minimizar los riesgos y maximizar las calidades deseadas, describiendo los elementos del sistema y las características de sus relaciones en tanto permita especificar propiedades requeridas para asegurar los aspectos de calidad que los ``stakeholders'' definan a lo largo del proceso de desarrollo.  Es válido aclarar que no son procesos disjuntos y es posible (y deseable) utilizar ambos para encaminar el proceso de desarrollo de una manera que ataque tanto los riesgos y calidades deseadas, y que facilite una implementación descriptiva y maleable.  

\subsection{Conclusiones}
Los métodos ágiles suelen ser más rápidos para proyectos pequeños, o cuando se necesitan muchas iteraciones que funcionen del producto, mientras que con los métodos de Unified Process se pueden planificar proyectos largos de una manera más especifica.

\end{document}
