\begin{itemize}
	\item El \textbf{Administrador Web} le pide al controlador de partidos la simulación vía un client server. Controlador de partido realiza la simulación pidiendo la data necesaria al calculador de puntos. Luego escribe el resultado en el log minuto a minuto y le manda los pedidos de video al controlador de engine. Este último decide si hacer video 2d o 3d y pide el video al engine correspondiente. Acto seguido, controlador de engine pone el video simulado en un pipe al controlador de partidos para que se los mande a la \textit{Página Web}.
	\item Entre la comunicación del \textit{Administrador Web} y la \textit{Página Web} se encuentra el \textbf{Filtro por Legislación}, que usando una definición de legislación y revisando el país de origen del usuario de la página, cambia el contenido o la usabilidad de las respuestas.
	\item El \textbf{Sistema de Pagos y Cobros} se ocupa de la comunicación del sistema con el banco y con la tarjeta de crédito para cobrarle dinero al usuario (y obtener créditos) o devolverle dinero que puede haber comprado o ganado en apuestas (y, asumiendo que tenga los créditos suficientes, cobrarselos). Saca la información correspondiente al usuario del banco y la tarjeta desde la base de datos de \textit{Información de usuario}. Esta comunicación se hace por un sistema de Client/Server seguro, donde toda comunicación es encriptada hacia ambos lados.
	\item El \textbf{Calculador de Puntos} calcula los puntos correspondientes a una jugada con información obtenida del Control de Partido. Este usa fórmulas sacadas de la base de datos, y le pide datos de los jugadores en las redes sociales al \textit{Calculador de Puntos de Popularidad}.
	\item El \textbf{Controlador de Popularidad} tiene la responsabilidad de buscar en las redes sociales información sobre qué está diciendo la gente sobre cada jugador, así se puede saber cuántos puntos se deben agregar. Esta información es recolectada por el \textit{Scraper}, que consigue datos de \textit{Facebook} y \textit{Twitter}, y enviada al \textit{Intérprete de Texto}, que devuelve una serie de ``keywords'' al Controlador.
	\item El \textbf{Controlador de Engine} es activado por el \textit{Controlador de Partido}, que también le envía las propiedad del sistema para saber si debe usar el \textit{Engine 3D} ó el \textit{Engine 2D}. Dependiendo de la información proveída por este y lee el \textit{Log Minuto a Minuto} para crear la simulación gráfica del partido, que envía de vuelta al control del partido.
	\item El \textbf{Apostador} recibe datos de apuestas de un usuario desde la página web y de sus créditos. Luego de terminado un partido, este cobra o agrega créditos al usuario.
	\item El \textbf{Administrador de Desafíos} administra los partidos que todavía no fueron concretados, y que los usuarios pueden aceptar o no. El \textit{Administrador Web} le comunica que hay un nuevo desafío o que uno ya existente fue aceptado, y en el último caso lo guarda en la base de datos de desafíos y activa la cuenta regresiva. Cuando este termina, le envía al \textit{Controlador de Desafíos} que el partido debe comenzar, y este le adelanta la notificación al \textit{Controlador de Partido}.
	\item El \textbf{Armador de Ranking} recibe datos del \textit{Controlador de Partido} cuando hay un justo en marcha, y los sube al \textit{ranking}. Esta base de datos es leída por el \textit{Administrador Web} cuando es requerida por la \textit{Página Web}.
	\item La \textbf{Interfaz de IM} maneja los mensajes públicos y privados envíados por los usuarios.
	\item El \textbf{Sistema de Partidos} maneja todo lo relacionado a un partido. Particularmente, el \textbf{Controlador de Partido} simula cada jugada del partido que recibe desde el \textit{Administrador Web}, calcula los puntos de cada jugada con el \textit{Calculador de Puntos}, y envía y recibe un video animado del partido usando algún engine controlado por el \textit{Controlador de Engine}.
	\item El \textbf{Sistema de TV} envía una señal de TV con el país pedido por el \textit{Administrador Web}.
	\item El \textbf{Manejador de Ads} lee datos de usuario de la base de datos, y los envía al \textit{Servicio de Ads}, que responde con una publicidad especialmente pensada para el usuario actual.
\end{itemize}
